La distance moyenne $d$ de la Terre au Soleil est d'environ 149,5
millions de kilomètres.
\begin{myenumerate}
\item Donne la notation scientifique de $d$.
\item Le rayon $R$ de la Terre mesure approximativement 6\,400
kilomètres.\\Calcule à une unité près par défaut le quotient
$\dfrac{d}{R}$.
\item Sachant que la vitesse de propagation de la lumière est environ
égale à 300\,000 kilomètres par seconde, calcule en minutes et
secondes le temps $t$ mis par la lumière émise par le Soleil pour nous
parvenir sur Terre. Ce temps sera donné à une seconde près par excès.
\end{myenumerate}